1.	Для чего используется указатель на void.

Указатель на void используется как обобщенный указатель, в том случае, когда тип переменной не известен. Указатель на void можно использовать для ссылки на произвольный участок памяти, независимо от размещенных там объектов.
Так же он позволяет передавать в функцию указатель на объект любого типа.
Это можно применять для реализации универсальных функций, которые будут работать с любым типом, например: сортировка, функция swap для обмена местами двух указателей и т.д.

void swap(void *a, void *b, size_t size) {
    char* buf;
    buf = (char*) malloc(size);
    memcpy(buf, a, size);
    memcpy(a, b, size);
    memcpy(b, buf, size);
    free(buf);
}


2.	Каковы особенности использования указателя на void?

Указатель типа void нельзя разыменовывать.

К указателям типа void не применима адресная арифметика, так как неизвестно представление данных.

Присваивание указателя типа void указателю любого другого типа (и наоборот) происходит без явного преобразования типа указателя.

int a = 5;
int *b = &a;
void *c = b;
b = c;



3.	Функции для выделения и освобождения памяти malloc, calloc, free. Порядок работы и особенности использования этих функций. 
Функции объявлны в заголовочном файле stdlib.h.

- void * malloc(size_t size);
Выделяет блок памяти размера size (в байтах), не инициализируя его. Для выделения нужного блока памяти можно использовать операцию sizeof(type). Например: malloc (n * sizeof(int));
Можно использовать явное приведение типа:
(int *) malloc (n * sizeof(int));

- void * calloc (size_t nmemb, size_t size); 
Выделяет блок памяти для массива из nmemb элементов, каждый элемент размера size (в байтах). Выделенный блок памяти инициализирует нулями (каждый бит). Для выделения нужного блока памяти также можно использовать операцию sizeof(type). Пример: calloc (n, sizeof(double));
Можно использовать явное приведение типа:
(double *) calloc (n, sizeof(double));

- void free (void *ptr);
Освобождает выделенный блок памяти, на который указывает ptr;
Если значение ptr NULL – ничего не происходит.
Если ptr указывает на область памяти, не выделенную с помощью функций calloc, malloc, realloc – поведение не определено.

Порядок работы:
int *a = NULL;
size_t n = 10; 
// Выделение память
a = (type *) malloc (n*sizeof(type)); // Явное приведение типа необязательно
или 
a = (type *) calloc (n, sizeof(type)); // Явное приведение типа необязательно 
// Проверка 
if (!a)
	return 1;
// Работа с памятью 
for (size_t i = 0; i < n; i++)
	printf (“%(спецификатор) “, a[i]);
// Освобожнение памяти 
free(a);

4.	Функция realloc. Особенности использования.

Функция объявлена в заголовочном файле stdlib.h.

void * realloc (void *ptr, size_t size); 
prt – Указатель на блок памяти, size – размер (в байтах)
Особенности использования:
•	ptr == NULL и size != 0: 
Работает как malloc, т.е. выделяет блок памяти размера size (в байтах), не инициализируя его.
•	Ptr != NULL и size == 0:
Работает как free. Освобождает выделенный блок памяти, на который указывает ptr;
•	Pre != NULL и size != 0
Перевыделение памяти.
Если выделить или перевыделить память не удалось, возвращает NULL.
5.	Общие «свойства» функций malloc, calloc, realloc. 
Функции выделяют область памяти и возвращают указатель на void на эту область в памяти (адрес расположения), не создавая переменных. Если выделить память не удалось, возвращают значение NULL.
(*) Если размер выделенного блока равен нулю, вернется указатель на NULL.
После работы с выделенным блоком памяти его необходимо освободить с помощью функции free.
6.	Функция выделения памяти и явное приведение типа: за и против. 
Преимущества явного приведения типа:
Преимущества:
-	Компиляция с помощью сpp компилятора;
-	У функции malloc до стандарта ANSI C был другой прототип: char * malloc (size_t size)
-	Дополнительная “проверка” аргументов разработчиком
Недостатки:
-	C ANSI C приведение не нужно;
-	Может скрыть ошибку, если не подключен “stdlib.h”
-	В случае изменения типа указателя придется менять тип в приведении.
7.	Особенности выделения 0 байт.
Результат вызова зависит от реализации:
-	Вернется нулевой указатель;
-	Вернется “нормальный” указатель, но его нельзя использовать для разыменования
8.	Способы возвращения динамического массива из функции.
Как параметр функции:
int create_arr(FILE *f, int **arr, size_t *n);
Пример: int *arr, rc; size_t n; rc = create_arr(f, &arr, &n);
Как возвращаемое значение:
int* create_arr(f, size_t *n);
Пример: int **arr, size_t n; arr = create_arr(f, &n);
9.	Ошибки при работе с динамической памятью.
-	Неверный расчет выделяемой памяти;
-	 Отсутствие проверки успешности выделения;
-	Утечки памяти;
-	Логические ошибки: 
•	wild pointer – использование не проинициализированного указателя;
•	 dangling pointer – использование указателя сразу после освобождения памяти; 
•	Изменение указателя, который вернула функции выделения памяти;
•	Двойное освобождение памяти;
•	Освобождение невыделенной или нединамической памяти
•	Выход на границы динамического массива
10.	Подходы к обработке ситуаций отсутствия свободной памяти при выделении
- Возвращение ошибки (return failure)
- Ошибка сегментации (segfault)
- Аварийное завершение (abort)
- Восстановление (recovery) 
11.	Для чего используется указатель на функции? Примеры.
Указатель на функцию - переменная, которая содержит адрес некоторой функции. Соответственно, косвенное обращение по этому указателю представляет собой вызов функции.
С помощью указателей на функции в Си реализуются:
-	Функции обратного вызова (callback)
-	Таблицы переходов (jump table)
-	Динамическое связывание (binding)
Пример.
Функции, работающие с произвольными типами данных – для настройки на конкретный тип данных получают указатель на функцию, которая «знает», как с ним работать. В результате основной алгоритм изолируется от типа данных, с которым работает. Например, компаратор для универсальной сортировки.
12.	Указатель на функцию: описание, инициализация, вызов функции по указателю.
Указатель на функцию - переменная, которая содержит адрес некоторой функции. Соответственно, косвенное обращение по этому указателю представляет собой вызов функции.

•	Объявление указателя на функцию
   double trapezium(double a, double b, int n, 
double (*func)(double));
•	Получение адреса функции
   result = trapezium(0, 3.14, 25, &sin /* sin */);
•	Вызов функции по указателю
   y = (*func)(x);	// y = func(x);
13.	Функция qsort. Примеры использования.
Функция описана в заголовочнике “stdlib.h”;
void qsort (void *base, size_t nmemb, size_t size, int (*compar)(const void*, const void*));
Функция qsort() сортирует массив, на который указывает параметр base, используя quicksort — алгоритм сортировк, разработанный С. Р. Хори. Параметр nmemb задает число элементов массива, пара¬метр size задает размер в байтах каждого элемента.
Функция, на которую указывает параметр compare, сравнивает элементы массива с ключом. 

Сигнатура функции:
int func_name(const void *arg1, const void *arg2);

Пример:

Пусть необходимо отсортировать массив целых чисел по возрастанию.

int comp_int(const void *a, const void *b)
{
	return (*(int *)a) – (*(int *)b);
}

int arr[5] = {0, 4, 3, 1, 2};
size_t n = 5;

qsort(arr, n, sizeof(int), comp_int);

14.	Особенности использования указателей на функции.

- Выражение из имени функции неявно преобразуется в указатель на функцию.

int add(int a, int b);
...
int (*p1)(int, int) = add;

- Операция "&" для функции возвращает указатель на функцию.

int (*p2)(int, int) = &add;

- Oперация "*" для указателя на функцию возвращает саму функцию, которая неявно преобразуется в указатель на функцию.

int (*p3)(int, int) = *add;
int (*p4)(int, int) = *****add;

Указатели на функции можно сравнивать

if (p1 == add)
    printf("p1 points to add\n");

Указатель на функцию может быть типом возвращаемого значения функции

int (*get_action(char ch))(int, int);

// typedef приходит на помощь :)
typedef int (*ptr_action_t)(int, int);

ptr_action_t get_action(char ch);

15.	Указатель на функцию и адресная арифметика.
Указатели на функцию можно сравнивать.
Адресную арифметику применять нельзя.
16.	Указатель на функцию и указатель на void.
Указатель на void может быть преобразован из/в указателя(ль) на любой неполный или объектный тип (или наоборот).
Т.е. указатель на функцию не может быть преобразован к указателю на void и наоборот, так как функция не объект в терминологии стандарта.
Возможно при работе с динамическими библиотеками: 
-	C99 J.5.7 Function pointer casts (Расширение стандарта)
-	POSIX dlsym RATIONALE

17.	Утилита make: назначение, входные данные, идея алгоритма работы.
Make – утилита, автоматизирующая процесс преобразования файлов из одной формы в другую.
Принцип работы:

Создание сценария сборки проекта (makefile), который содержит команды для обновления каждого файла и описывает отношения между файлами программы.

Утилита использует информацию из make-файла и время последнего изменения каждого файла для обновления;

18.	 Разновидности утилиты make.

-	GNU Make
-	BSD Make
-	Microsoft Make

19.	 Сценарий сборки проекта: название файла, структура сценария сборки.

Make-file – сценарий сборки проекта. Файл описывает отношения между файлами программы и содержит команды для обновления каждого файла (использует информацию из make файла и время последнего изменения каждого файла для обновления);
цель: зависимость_1 ... зависимость_n
[tab]команда_1
[tab]команда_2
...
[tab]команда_m

20.	 Правила: составные части, особенности.

Скрипт состоит из набора правил, которые в свою очередь описываются:

1) целями (то, что данное правило делает);
2) зависимостями (то, что необходимо для выполнения правила и получения целей);
3) командами (выполняющими данные преобразования).
21.	Особенности выполнения команд 
- Ненулевой код возврата может прервать выполнение сценария
- Каждая команда выполняется в своем shell

22.	Простой сценарий сборки
app.exe: obj_1.o obj_2.o main.o
	gcc -o app.exe obj_1.o obj_2.o main.o
obj_1.o: f_1.c f_1.h
	gcc -std=c99 -Wall -Werror -c f_1.c
obj_2.o: f_2.c f_2.h
	gcc -std=c99 -Wall -Werror -c f_2.c
main.o: main.c f_1.h f_2.h
	gcc -std=c99 -Wall -Werror -c man.c
clean:
	rm *.o *.exe

23.	Алгоритм работы make 
1)	Первый запуск:
-	Make читает сценарий сборки и выполняет первое правило (app.exe:)
-	Обработка зависимостей: obj_1.o obj_2.o main.o (поиск правила – выполнение)
-	Выполнение правила для app.exe ( после получения всех зависимостей)
2)	Второй запуск: 
-	Чтение сценария, выполнение первого правила;
-	Если время изменения obj_1.o меньше времени изменения f_1.c / f_1.h – выполняется заново;
-	Если время изменения app.exe меньше времени изменения зависимостей – выполняется заново;
24.	Ключи запуска make
-f – указание имени файла сценария сборки 
-B – безусловное выполнение правил 
-n – вывод команд без их выполенения
-i – игнорирование ошибок при выполнении команд 
-p – показывает неявные правила и переменные
-r – запрещает использовать неявные правила
25.	Переменные. Примеры использования.
Определение: VAR_NAME := value
Получение значения: $(VAR_NAME)
Пример: 
CC := gcc
CFLAGS := -std=c99 -Wall -Werror
. . .
$(CC) $(CFLAGS) -c f_1.c
…
$(CFLAGS) += -pedantic

26.	 Неявные правила / переменные 

Неявные правила (implicit rules) указывают make на некоторые "стандартные" приемы обработки файлов, дабы пользователь мог использовать их, не занимаясь каждый раз детальным описанием способа обработки. Так, например, имеется неявное правило для компиляции исходных файлов на языке Си. Вопрос о запуске тех или иных правил решается исходя из имен обрабатываемых файлов. Как правило, например, при компиляции программ на Си, из "входного" файла с расширением `.c' получается файл с расширением `.o'. Таким образом, при наличии подобной комбинации расширений файлов, make может применить к ним неявное правило для компиляции Си-программ.
Вы можете определить свои собственные неявные правила с помощью шаблонных правил (pattern rules). 

Во встроенных неявных правилах используются некоторые переменные, изменяя которые, можно влиять на работу этих правил. Так, например, в неявном правиле для компиляции Си-программ используется переменная CFLAGS, содержащая передаваемые компилятору опции. 

27.	Автоматические переменные. Использование.

Автоматические – переменные со специальными именами, которые “автоматически” принимают определенные значения перед выполнением команд.

“$^” – список зависимостей.
“$@” – имя цели.
“$<” – первая зависимость.

app.exe: $(OBJS) main.o
	$(CC) -o $@ $^

28.	Шаблонные правила. Использование 
 %.расш_файлов_целей: %.расш_файлов_зависимостей
	<команда_1>…
Пример: %.o: %.c *.h
		$(CC) $(CFLAGS) -c $<
29.	Условные конструкции. Использование 

ifeq ($(mode), debug)
	CFLAGS += -g3
endif

30.	Переменные зависящие от цели. Использование	

Разные значение переменной в зависимости от объявленной цели.

debug: CFLAGS += -g3
debug: app.exe

release: CFLAGS += -g0
release: app.exe

31.	Автоматическая генерация зависимостей

SRCS := $(wildcard *.c)
# SRCS := f_1.c f_2.c main.c
%.d: %.c
	$(CC) -M $< $@
include $(SRCS: .c = .d)

32.	 Представление динамической матрицы с помощью одномерного массива. Преимущества и недостатки.

Алгоритм выделения памяти: 
-	Выделить память под матрицу (n * m * sizeof(type))
-	Обработка ошибки выделения
Преимущества: 
-	Простота выделения и освобождения памяти;
-	Возможность использовать, как одномерный массив;
Недостатки:
-	Отладчик использования памяти не может отследить выход на пределы матрицы;
-	Обращение к элементу i * m + j

33.	 Представление динамической матрицы с помощью указателей на строки/столбцы. Преимущества и недостатки.
Алгоритм выделения памяти: 
-	Выделить память под массив указателей на строки (p)
-	Обработка ошибки выделения
-	В цикле (0 <= i < n): выделить память под i-ю строку;            обработка ошибки выделения памяти;
Алгоритм освобождения памяти: 
-	В цикле (0 <= i < n): освободить память из-под i-й строки;
-	Освободить память из-под массива указателей;
Преимущества: 
-	Возможность обмена строки через обмен указателей;
-	Отладчик использования памяти может отследить выход на пределы строки;
Недостатки:
-	Сложность выделения и освобождения памяти;
-	Выделенная память не лежит одной областью

34.	 Объединенный подход для представления динамической матрицы (отдельное выделение памяти под массив указателей и массив данных). Преимущества и недостатки.

Алгоритм выделения памяти: 
-	Выделить память под массив указателей на строки;
-	Обработка ошибки выделения памяти;
-	Выделить память под данные;
-	Обработка ошибки выделения памяти;	
-	В цикле: p[i] = data + i * m
Алгоритм освобождения памяти: 
-	Освободить память из-под данных (0 строки);
-	Освободить память из-под массива указателей;
Преимущества: 
-	Относительная простота выделения и освобождения памяти;
-	Возможность использовать как одномерный массив;
-	Перестановка строк через обмен указателей;
Недостатки:
-	Относительная сложность начальной инициализации;
-	Отладчик использования памяти не может отследить выход за пределы строки;
35.	 Объединенный подход для представления динамической матрицы (массив указателей и массив данных в одной области памяти). Преимущества и недостатки.
Алгоритм выделения памяти: 
-	Выделить память под массив указателей на строки и количество элементов матрицы;
-	Обработка ошибки выделения памяти;
-	В цикле: вычислить адрес i-й строки, p[i] = q;
-	Обработка ошибки выделения памяти;	
-	В цикле: p[i] = data + i * m
Преимущества: 
-	Простота выделения и освобождения памяти;
-	Возможность использовать как одномерный массив;
-	Перестановка строк через обмен указателей;
Недостатки:
-	Сложность начальной инициализации;
-	Отладчик использования памяти не может отследить выход за пределы строки;

36.	  ?????

37.	 Сложные объявления: https://habr.com/ru/post/116255/


38.	 Функции, возвращающие динамическую строку
#include <string.h>

•	char *strdup(const char *str);
Аргументы:
str – указатель на дублируемую строку.
Возвращаемое значение:
NULL – если не удалость выделить память под новую строку или скопировать строку на которую указывает аргумент str.
Указатель на дублирующую строку.
Описание:
Функция strdup дублирует строку, на которую указывает аргумент str. Память под дубликат строки выделяется с помощью функции malloc, и по окончанию работы с дубликатом должна быть очищена с помощью функции free.
•	char *strndup(const char *str, size_t n);
Аргументы:
str – указатель на дублируемую строку.
n – ограничение длины дублируемой строки.
Возвращаемое значение:
NULL – если не удалость выделить память под новую строку или скопировать строку на которую указывает аргумент str.
Указатель на дублирующую строку.
Описание:
Функция strdup дублирует строку, на которую указывает аргумент str. При этом вводится ограничение на максимальную длину дублируемой строки. Если строка короче чем n байт, то дублируется вся строка. Если строка длиннее, чем n байт, то продублировано будет только n байт.  

Память под дубликат строки выделяется с помощью функции malloc, и по окончанию работы с дубликатом должна быть очищена с помощью функции free.
#include <stdio.h>
•	size_t getline(char **lineptr, size_t *n, FILE *stream);

Возвращаемое значение:
При успешном выполнении getline() возвращает количество считанных символов, включая символ разделителя, но не включая завершающий байт null ('\0'). Это значение может использоваться для обработки встроенных байтов null при чтении строки.
Возвращает -1 при ошибках чтения строки (включая условие достижения конца файла). При возникновении ошибки в errno сохраняется её значение.
Описание:
Функция getline() считывает целую строку из stream, сохраняет адрес буфера с текстом в *lineptr. Буфер завершается null и включает символ новой строки, если был найден разделитель для новой строки.
Если *lineptr равно NULL и *n равно 0 перед вызовом, то getline() выделит буфер для хранения строки. Этот буфер должен быть высвобожден программой пользователя, даже если getline() завершилась с ошибкой.
Как альтернатива, перед вызовом getline(), *lineptr может содержать указатель на буфер, выделенный с помощью malloc(3) размером *n байтов. Если буфер недостаточно велик для размещения строки, то getline() изменяет размер буфера с помощью realloc(3), обновляя *lineptr и *n при необходимости.
В любом случае при успешном выполнении вызова *lineptr и *n будут содержать правильный адрес буфера и его размер, соответственно.

•	int asprintf(char **strp, const char *fmt, ...);
ОПИСАНИЕ
Функция asprintf является аналогом sprintf, отличаясь только тем, что она выделяет в памяти строку, достаточную для размещения результата, включая конечный NUL, и возвращают указатель на эту строку через первый аргумент. Для высвобождения выделенной памяти указатель должен быть передан функции free(3).  
ВОЗВРАЩАЕМЫЕ ЗНАЧЕНИЯ
При успешном завершении эти функции, подобно sprintf(3), возвращают количество выведенных байтов. Если выделить память не удалось или произошла какая-либо другая ошибка, то эти функции возвращают -1. При этом содержимое strp не определено.  
ЗАМЕЧАНИЯ
Эти функции являются расширениями GNU, и не соответсвуют ни C, ни POSIX. Кроме того, они доступны в *BSD. В FreeBSD при ошибке strpустанавливается в NULL.  

•	int snprintf(char *restrict buf, size_t num, const char *restrict format, ...);

Она идентична функции sprintf() за исключением того, что в массиве, адресуемом указателем buf, будет сохранено максимум num-1 символов. По окончании работы функции этот массив будет завершаться символом конца строки (нуль-символом). Таким образом, функция snprintf() позволяет предотвратить переполнение буфера buf.
Функция sprintf() идентична printf(), за исключением того, что вывод производится в массив, указанный аргументом buf.
Записывает в buf аргументы из списка arg-list под управлением строки, на которую указывает аргумент format.
Строка, на которую указывает format, состоит из объектов двух различных назначений. Во- первых, это символы, которые сами должны быть выведены на экран. Во-вторых, это специфика¬торы формата, определяющие вид, в котором будут выведены аргументы из списка arg-list. Спе¬цификаторы формата состоят из символа процент, за которым следует код формата. Команды форматирования приведены в таблице. Количество аргументов должно точно соответство¬вать количеству спецификаторов формата, причем следовать они должны в одинаковом порядке.

39.	Feature test macro.
#include <features.h>

Макросы тестирования свойств позволяют программисту контролировать какие определения будут доступны из системных заголовочных файлов при компиляции программы.

40.	Функции memcpy, memmove, memcmp, memset.
Синтаксис:
#include < string.h > 
void *memcpy (void *destination, const void *source, size_t n);
Аргументы:
destination – указатель на массив в который будут скопированы данные.
source – указатель на массив источник копируемых данных.
n – количество байт для копирования.
Возвращаемое значение:
Функция возвращает указатель на массив, в который скопированы данные.
Описание:
Функция memcpy копирует n байт из массива (области памяти), на который указывает аргумент source, в массив (область памяти), на который указывает аргумент destination. Если массивы перекрываются, результат копирования будет не определен.
Синтаксис:
#include < string.h > 
void *memmove (void *destination, const void *source, size_t n);
Аргументы:
destination – указатель на массив в который будут скопированы данные.
source – указатель на массив источник копируемых данных.
n – количество байт для копирования.
Возвращаемое значение:
Функция возвращает указатель на массив, в который скопированы данные.
Описание:
Функция memmove копирует n байт из массива (области памяти), на который указывает аргумент source, в массив (область памяти), на который указывает аргумент destination. При этом массивы (области памяти) могут пересекаться.
Синтаксис:
#include < string.h > 
memcmp (const void *arr1, const void *arr2, size_t n);
Аргументы:
arr1, arr2 – указатели на сравниваемые массивы.
n – размер сравниваемой части массива в байтах.
Возвращаемое значение:
0 – если сравниваемые части массивов идентичны. 

Положительное число, если при сравнении массивов встретился отличный байт и байт из массива, на который указывает аргумент arr1, больше байта из массива, на который указывает аргумент arr2. 

Отрицательное число, если при сравнении массивов встретился отличный байт и байт из массива, на который указывает аргумент arr1, меньше байта из массива, на который указывает аргумент arr2.
Описание:
Функция memcmp побайтно сравнивает два массива (области памяти), на которые указывают аргументы arr1 и arr2. Каждый байт массива определяется типом unsigned char. Сравнение продолжается, пока не будут проверено n байт или пока не встретятся отличающиеся байты.
Синтаксис:
#include < string.h > 
void *memset (void *destination, int c, size_t n);
Аргументы:
destination – указатель на заполняемый массив
с – код символа для заполнения
n – размер заполняемой части массива в байтах
Возвращаемое значение:
Функция возвращает указатель на заполняемый массив.
Описание:
Функция memset заполняет первые n байт области памяти, на которую указывает аргумент destination, символом, код которого указывается аргументом c.

41.	Структуры с полями указателями и особенности их использования
В Си определена операция присваивания для структурных переменных одного типа. Эта операция эквивалента копированию области памяти, занимаемой одной переменной, в область памяти, которую занимает другая.
Можно использовать стратегии “поверхностного” и “глубокого” копирования.

42.	Поверхностное и глубокое копирование 
Стратегия «поверхностного копирования» (англ., shallow coping) - копируется содержимое структурной переменной, но не копируется то, на что могут ссылать поля структуры.
Стратегия «глубокого копирования» (англ., deep coping) подразумевает создание копий объектов, на которые ссылаются поля структуры.




43.	Рекурсивное освобождение памяти для структур с динамическими полями. ?????

44.	Структуры переменного размера ??????

45.	Flexible array member 
-	Это поле структуры, массив, не имеющий фиксированный размер. 
Struct {int n, double d[]};
-	Подобное поле должно быть последним 
-	Нельзя создать массив структур 
-	Структура с таким полем не может быть частью другой структуру в середине 
-	Операция sizeof не учитывает размер (возможно, за искл выравнивания)
-	Если в этом массиве нет элементов, то обращение к его элементам -  неопределённое поведение
struct s* create_s(int n, const double *d) {
    assert(n >= 0);

    struct s *elem = malloc(sizeof(struct s) + n * sizeof(double));

    if (elem)
    {
        elem->n = n;
        memmove(elem->d, d, n * sizeof(double));
    }

    return elem; }
46.	Flexible array member до C99
struct s
{
    int n;
    double d[1];
};

struct s* create_s(int n, const double *d)
{
    assert(n >= 0);

    struct s *elem = calloc(sizeof(struct s) +
                                     (n > 1 ? (n - 1) * sizeof(double) : 0), 1);
    if (elem)
    {
        elem->n = n;
        memmove(elem->d, d, n * sizeof(double));
    }
return elem;
}
47.	 Flexible array member vs поле-указатель
Преимущества:
-	Экономия памяти
-	Локальность данных 
-	Атомарность выделения памяти 
-	Не требует глубокого копирования и освобождения
48.	 Определение массива 
Массив — структура данных, хранящая набор значений (элементов массива), идентифицируемых по индексу или набору индексов, принимающих целые значения из некоторого заданного непрерывного диапазона. Одномерный массив можно рассматривать как реализацию абстрактного типа данных — вектор.
Размерность массива — это количество индексов, необходимое для однозначной адресации элемента в рамках массива[1]. По количеству используемых индексов массивы делятся на одномерные, двумерные, трёхмерные и т. д.
Форма или структура массива — сведения о количестве размерностей и размере (протяжённости) массива по каждой из размерностей[2]; может быть представлена одномерным массивом[3].
Особенностью массива как структуры данных является константная вычислительная сложность, доступа к элементу массива по индексу [4]. Массив относится к структурам данных с произвольным доступом.


Динамическим называется массив, размер которого может изменяться во время исполнения программы. Возможность изменения размера отличает динамический массив от статического, размер которого задаётся на момент компиляции программы. 
Динамические массивы дают возможность более гибкой работы с данными,т.е. регулировать размер массива в соответствии с реально необходимыми объёмами.
Размер не фиксируется при компиляции, а задаётся при создании или инициализации массива во время исполнения программы. 
